武漢死咗幾多人？

這個武漢男子，在醫院無意間看到了什麼？
事先聲明，武漢人方斌的信息，來自網友和微信群，小編無法親赴武漢覈實真偽，也沒有那個能力，請自行判斷。你可以稱之為沒有覈實的謠言，你也可以在看到後，自己覈實。小編相信，是真的。

就跟前段時間8個醫生涉嫌造謠一樣，所謂的謠言，有時候距離真相很近，或者就是真相。

小編痛恨謠言，無意於傳播謠言。但是，比謠言可怕的，是不知道真相在哪裡？

武漢人方斌，2月1日以手機直播的方式，去了武漢幾家醫院，爆了很多信息。特別是在武漢五醫院，在門口遇到武昌殯儀館運送屍體，看到一輛運屍車上， 五分鐘功夫，裝運的屍體，就由3具增加到8具。

他又進入到醫院裡面的診室，親眼看到病床上一個病人已經失去生命特徵，而床頭邊病人的兒子也呼吸困難。他出門時問工作人員「裡面還有屍體嗎？」，工作人員回答：「還多呢！」方斌在拍攝中感嘆：「這麼多（屍體）！這也太多了！」

晚上，自稱「疾控中心」的人進入他家裡，試圖將他「隔離」。

方斌在視頻里稱，自己體溫正常，沒有患病。如果方斌真的跟「屍體」近距離接觸，也請依法、合理地對他進行隔離。

據悉，在網友的關注下，方斌在今天已經平安回家。

（方斌）

為什麼要隔離方斌？除了方斌接觸了「屍體」之外，可能也跟「武漢殯儀館已經忙不過來了」的傳言有關。殯儀館每天焚燒多少具屍體？直接跟每天的疫情統計數據有關。

比如，我們假設，武漢所有的殯儀館每天焚燒了200具屍體，但疫情統計數據顯示，死亡人數只有20人？這樣的數據統計，是不是瞞報？

那麼，方斌在5分鐘內發現了8具屍體，說明瞭什麼？

根據官方數據，截止目前1個多月，武漢市共死亡224例。網絡顯示，武漢市共有70多家殯儀館，照此推算，每家殯儀館火葬人數，僅僅只有3-4人。如果真的只有224例死者，大可不必因此而提供24小時不間斷的服務。

網友稱，在本次疫情中，武漢市第五醫院被指是重災區，該醫院的醫生護士也有不少感染。1月27日，曾有人稱用內線電話打給第五醫院的戰友，「他哭吼著告訴我，兩個科室三小時，醫生護士一個沒剩下，全死了，昨晚一小時內，五院死了70多個病人。」

從這幾天的媒體報道看，殯儀館已經忙不過來。雖然官方公佈的數據，武漢只有224人，但網友認為，那些走在街上突然倒下的患者、在家中突然離去的人，或許並沒有進入統計數據。而殯儀館已經忙不過來的事實，證實了死亡人數數據或許會增加。

因此，因方斌無意間發現了那麼多屍體的秘密，不管他有沒有感染病毒，都會對他進行隔離，這是為了抗疫大計。

所以，殯儀館也是一個抗疫的重要場所，殯儀館很忙，殯儀館的數據也很重要。世衛組織總幹事譚德賽說過，這不僅僅是數字，他們是一個一個的人。

一封殯儀館的求助信，也證實了方斌發現的秘密。

就在2月1日，由中國殯葬協會青年與社會工作委員會，聯合武漢孝行天下禮儀服務有限公司等殯葬服務公司發出求助信，向全社會請求支援防護口罩、75%消毒酒精、手套、護目鏡、運屍袋、防護服、鞋套等防護物資。

求助信明確表示：希望社會提供運屍袋。

很明顯，運屍袋不夠。如果只有224例死者，70多家殯儀館連224套運屍袋都沒有？寫到這裡，懷疑自己的智商了。

據孝行天下一名工作人員介紹，之前，殯葬協會購買一批相關防護物資從送給武漢各家殯葬企業，發現短缺情況較為嚴重，瞭解具體情況後，牽頭進行呼籲。

武漢市某區殯儀館工作人員告訴經濟觀察網，目前防護物資由全市統一調配，但並不充足，所有物資都是緊著用，雖然沒有斷掉，但也不太夠用，從正常物資儲備看來，包括口罩、防護服、運屍袋等在內，各種物資都處於短缺狀態。

中國殯葬協會相關負責人告訴經濟觀察網，此前武漢本地救助焦點在醫院和醫生身上，一線殯葬人員防護情況並沒有引起社會重視。

據悉，經過呼籲後，目前殯葬從業人員的物資短缺已經得到解決。

最後，為武漢、為全國的肺炎患者祈福，加油

Push

17000？